［百人之一］走得太慢，只因站在最前；未能救走你地所有巴絲，抱歉

［長文］ ［冇account ,借人ac]

我地係最後一批後生仔，亦都可能係最後一批會講自由的香港人，二十年後，冇人知道同化成點，唔好再期望人地打救，香港靠香港人自救。

早上六時多，天漸亮，但香港依然暗無天日。
由 遊行，到終站集結靜坐，再到衝突， 政府已經懶理人民，和理非？ 12/6照顧二讀，話之你地精神勝利。反正修例一過左一排就會沉。 這就是香港人。
吸收完昨晚教訓，退讓對我地爭取的事毫無作用，再出黎/或第一次打算參與集會的你 ，最好睇完佢，做好心理準備，你或需付出一切。 （一個20出頭，關注十年政治活動的普通人，可能是最後一篇的勸道文。）

晚上10時，一切看似正常，繼續留在金鐘的眾人在等待政府的回應，我地或多或少都知道12點過後就不會風平浪靜，直到接近12點，眼見警方開始經馬路直入中信中心，我立即呼籲大家小心，可惜大家資訊傳遞太慢，不少人讓路給警察長驅直入立法會位置，走過去時門口已開始堆起鐵馬，前線同警方正式衝突，警棍噴霧四出攻擊我地手無寸鐵的示威者，過程中警察不斷突前試途扣押前方巴打，我地一擁而上盡力救人，二三十個暴警不斷支援，眼見一位手足赤手空拳，被十數人圍捕，面壓地下，我地沖上去不果後，後面巴打拉走左我地，見到佢離我地越來越遠，我心裡難受無法用一字一句寫盡心聲。其他單獨走散的巴打，為左救出佢地，難免動用武力救出他們，才會出現你地新聞見到腳踢拳頭暴警的情況，情況危急，當是我地十數個人必須盡快得手，不然自己也會陷入包圍，只因大批市民已退後7-8個身位，無力支援。

搶救出部分手足之後，我地逐漸退到旗杆附近，其間少數手足仍然想再次衝出救助被捕人士，可惜群眾而退散太多，旗杆同立會門口距離太遠，救助不果。其後暴警不斷使用武力（胡椒噴霧，催淚氣體，警棍）製成防護網圍繞立法會出面廣場，對峙正式開始。

由於我身企最前，要時刻防護對面突擊，所以未能用手機長期錄影，希望之後有更多影片提供當時前線情況。
警方立盾防守後，開始不斷煽動我地，猶如有牌爛仔，粗口，主動撩人隻抽，挑釁手勢，敲打製造聲響，嘗試退嚇/煽動市民作出反應，場面雙方互相謾罵（唔好再講警察都有好壞，我用肉身肉眼告訴你地，放得最前一定係癲狗，見人就咬果種，唔好再心存僥倖，以為唔衝企前面就冇事，眼見無數天真（應該第一次出黎）的學生被無情敲打，毫無人性可言）

一點時分，我地不斷退守至立法會外圍，警方卻開始集結勢力，無數人開始自發製造路障（通訊不足的問題亦開始顯現，大家冇方向守邊到，攔邊到，去邊到支援，火力不集足被不斷打散削弱），可惜準備時間不足（一切過得太快 ，後排大家未知情形時，警察唔使30分鐘已全面進場） ，一時30開始，暴警逐步向我地推進，龍和道無險可守，所有路障猶如無物，只能敵進一步，我退兩步的狀態退卻，大家直退龍景街向演藝學院方向之時，有數十個手足從地盤中走出，我地曾僵持死守，耐何有不少人已萌失退意，即使我地不斷叫大家返來，但都沒有太多人願意返來，最後再次失守。
老實講呢個位最有機會守睇地圖你就明，右靠地盤，後靠學校，前面窄路，）

退至演藝學院時，無溝通的情況下再被打散，有人退入學院，亦有人從港灣道離開，我地被打成三線，退入告士打道（感激開道兄弟，冇你地，警察可能會大批駛入夾死我地所有人），開始再佈下鐵馬，可惜溝通不足，無法完全封死道路，讓前方車輛有機會改道，及後警車大批增援，而且前方一直無法聯繫後方支援，只可愈退愈後，以防被包抄，最終形成三方魚網，逐步收緊，行動亦準備宜告失敗。。

大家被趕上馬路後，我地呢班當初企得最前的人，就成為左最無機會走的人，暴警用盾牌包圍我地，其間不斷警棍問候，有暴警亦嘗試拉出部分人士扣捕，最終眼見退路而被堵死，我地百人正式成為俎上魚肉。

從果一刻我知道我地已被放棄，我地身邊仲有人以為有人會救佢地，我只能夠講，你太睇少大家明哲保身的念頭，由一開始後方選擇遠離前方救人的我地，形成一大片空白地域，我已對大部分人不抱期望，唯有帶得一個係一個走。（單拖被拘捕的巴打，我好對唔住你地，我地唔係唔想救曬你地，但我地十幾個人救到第一兩次時，已經唔可以沖入黎打低所有暴警救你地，希望你地平安。冇錯，夠膽救人的二十個都冇，全部係後面影影影，退退退，由得我地孤身犯險 ，所以期望救援不切實際，假如你冇輸的覺悟，建議你一定要走先，因為當你留守/選擇救人的一刻，其實你已經將自己放左入虎穴，冇人可以保證照顧到你，你亦都無可能保住你朋友周全，（親眼睇住男朋友走佬，賴低不知所措的女朋友），企得咁前就要有覺悟，我地係要保住戰線，唔可以俾佢地沖到入去捉人，即使自己一定會被打。

被捕一刻，我們很平靜，我們盡力讓一大部分可以離開，日後捲土重來，而我地這群小眾至少身邊還有志同道合的百位巴絲，互相扶持，雖然那一刻大家都唔知下場係點，但我地都冇放棄對方，獨自抽身，呢一個先係難能可貴。（話唔舒服，出左去的巴打，希望你地真係唔舒服，亦都希望你地冇被捕。）

我地被困在一起，異常逼夾，稍有挪動便被呼喚，攻擊，拉扯，更被不斷嘲諷，女生一度眼有淚光，更顯一眾暴警毫無同情心，以工作洩慾而非打份工姐，幸好大批記者包擁警方，手足亦無惡意反抗，我地最終困在暗處長達3個多小時，被登記，被搜查，被警告地放行離去，離去之時，大家身心交瘁，因為天亮了，但香港依然黑暗。

經過雨傘，旺角，同尋晚， 奉勸各位巴打，611要出去，問清楚自己，有冇付出一切的勇氣，如果你冇，唔緊要，企係我地後方撐場都好，我地會幫你擋住，有事都係我地出事，唔好讓我地白白犧牲，拖實你身邊的人，唔好再背棄我地。（你地唔會明白一轉身後面完全冇人果種死心）

如果你同我一樣，打算企係前線，直至面前衝突戰線，無論你目的係乜，一定要保護好自己為重，有勇氣不退讓的人買少見少，捉左一個就少一個，如果你拉得走你附近的巴打一定要嘗試拉佢走，冇人知佢地下場係點（新聞完全冇詳述佢地） ，退的時候一定一定唔好單獨走除非，你係衝鋒廿一可以有自信一定跑得走，如果唔係千其唔好將背脊面向暴警（親眼見到巴打被暴力打背） ，手撓手面向警方向後退，只要你地唔好縮一舊，忍一下皮肉之苦，你地好大機會可以係記者包圍下退到後方支援 ，假如真係不幸被圍剿，好似我地咁寧願一齊都唔好分開，（人數多，警察包唔死你，記者就有機會影低你地，唔好反抗，沉默係向世界展現暴警濫用武力的武器，亦都唔使俾人消失/過分暴力對待，太多人一個個被捕，記者插針都插唔到，好快就會放棄你，去影其他地方。）

尋日到依家，依然未入眠過，文筆生疏，見諒

無可能呢個POST會沉....

樓主, 你好勇敢!!!

真心感謝你的付出

Push 加油💪🏻

我呢一刻都未休息，係希望喚醒更多人，唔好再講咩endgame ，你永遠唔知係唔係最後一戰，你地放棄左尋晚的我地，希望你唔好再放棄611的巴打

到時見

推
巴打休息下先啦
真係點都要休息一下架

希望大家都睇清楚，有時得兩三隻交警唔洗怕，我地絕對衝得過

多謝你地
你地真係好勇敢

如果你係百人之一，希望你唔好絕望，或者你唔會再企咁前，但都唔好唔出黎，因為仲有我同後面的巴打一直留係最後，等你地安全離開

push

推 多謝你地既付出

4點發夢果陣，被捕人士掉曬所有可被誣蔑的物件，眼罩，頭盔，手套，火機，利器，甚至水樽，廢事俾人周到有預謀。

仲發緊夢，個夢很長，發得幾多係幾多

夢中有其他巴打的勸籲，歡迎補充，以免出面的人犯可避免的錯誤

樓主智者, 發個夢都醒過人!

欣賞你嘅勇敢
希望多啲人睇到

前排真係孤立無援 又乜防身裝備都冇 真係冇得揀
926嗰陣頂中信都叫識一排拉一排用長遮死頂
今次真係乜柒都冇 企太前只係送人頭

我知道隔離左右都係乜都冇，所以更加唔敢退，因為退左就保護唔到佢地，唯有一直企前，免得後面食中

巴打

辛苦你了

我明白你嘅感受 大家都明白 大家加油

對唔住 多謝你地
我已經唔知應該講咩好

推

我只係希望你地其中的鍵盤俠走出黎，行使你地可能係最後一次的公民權利

雖然唔知最後大家係活動入面做咩角色
兄弟爬山各自努力加油

利伸：358個既其中一個

611 612加油

係 冇得揀 有防具嘅只能企最前
但唔可以做其他嘢只能做樣防守
個場合已經唔適宜再挑釁班癲狗…
利申一樣前排

辛苦你們

推
巴打好有義氣

有事請大聲高呼「救人」
立法會企得後少少已經好難知前面發生咩事
淨係會見到人退，逼住一定要退，比位前面

推

幫你連推10下！加油！

戰士

多謝，希望多d 人睇到，俾佢知道我地前線唔係暴徒，好需要佢地支持同援助

多謝巴打對香港作出嘅付出
幫你推一推

多謝你地，同時對唔住

推推推
Thank you so much

其實唔駛再打依啲廢文

發緊夢，天氣咁熱，要著打底衫，被多人圍堵時可以除衫降溫，希望你地明啦

我打的野係你眼中係廢文，但都有人覺得有意義，當然廢物睇咩野都係廢，好似係你咁

知道作為無被捉既人講多謝根本無用 但你做既野絕對會激起更多人加入 加油

Push

對唔住我係其中一個有份退嘅人
從來冇試過真係咁近經歷呢個畫面
見到班狗準備衝過黎嗰時
本能反應嚇到即刻向後退
好對唔住
但我有咗尋晚嘅經驗
聽日做好心理建設
唔會再令你地失望
求吓你哋千祈唔好放棄

多謝你地
我9號無出到黎 宜家諗返都自覺慚愧
11/12號我一定會出 為香港出一分力 絕對唔可以再比香港沉落去

聽日我地再出黎，留得id已被警告嚴重處理，今次再周到就唔至19人被拘捕，係358所有仲會出黎幫你地擋係前面的所有兄弟姊妹

唉, 睇到眼濕濕唔知講咩好, 多謝你呀巴打

多謝你

發夢，夢入面講左 ，單獨/零星被捕後果極度危險，幫到一定要幫

多謝樓主

辛苦你

休息，超過30小時未訓過，希望走更長的路，訓訓下可能被搵上門，love Hong Kong 3000，香港人加油

睇到想喊 真心多謝巴打你地。

Take. Care 保護好自己，最緊要安全

Sorry香港宜家正值歷史危機當前我想同大家講少少嘢

一百萬人遊行只係個開始，大家仲有好多好多嘢可以做，例如今晚開始直到12號喺政總舉行嘅祈禱聖詩會，甚至更加有人提議罷工罷課等，我希望大家要明白一樣嘢，任何願意作出反惡法嘅行動都應該要支持！香港人唔可以再比三毛分化，和理非同勇武必須一齊合作，佔大多數嘅和理非請用盡一切合法方法反對逃犯條例，逃犯條例絕對唔可以通過，否則我地同下一代就會生長喺講句說話都要就住就住，擔驚受怕嘅環境之中，大家絕對唔可以比逃犯條例過到

我地應該要接受香港和理非佔大多數呢個事實，大多數人都唔會衝始終法律後果太重，所以大家可以用合法方式全力阻止惡法，只要係合法渠道去反送中，我相信唔少人都唔介意做多兩步，有啲人可能覺得有啲和理非行動聽起上嚟好似好膠，但請唔好理人點做，只要記住大家都係反送中嘅同路人，我地就應該尊重同埋支持佢地，支持和理非不斷以各種合法途徑反送中。去爭取更多市民同國際社會反送中。唔好話無用，你去做起碼仲有1%會成功，完全唔做就絕對唔會成功。大家一定要盡自己可以承受到嘅所有後果同力量，以政府徹回逃犯條例為成功目標。請記住，唔好再鬧分化，和理非有和理非做，其他人有其他人做，兄弟爬山，各自努力。

歷史例子：
柏林圍牆冧之前幾個月冇人會覺得有生之年可以見到冧牆嘅一日，03年23條同12年國教都冇人會覺得可以令政府撤回23條同國教，正如今次亦都冇人會覺得可以令政府撤回逃犯條例。再強調一次，唔好話無用，你去做起碼仲有1%會成功，完全唔做就絕對唔會成功。